\begin{question}[section=1,name={B 1.6},mode=exm,type=bsp,tags={20161019,20030511}]
Welche Energie hat ein Lichtquant eines ultravioletten Lichtstrahls ($\lambda = 0,3 \mu m$) im Vergleich zum infraroten Lichtstrahl ($\lambda = 0,1 \mu m$)?
\end{question}
\begin{solution}
Mit Glg. (\ref{eq:teilchenenergie}) und Glg. (\ref{eq:wellenlaenge}) kommt man auf
\begin{subequations}
\begin{equation}
E_{UV} = h \cdot \frac{c}{\lambda} = \SI{6.626e-34}{\joule \second} \cdot \frac{\SI{3e8}{\metre \per \second}}{\SI{0.3e-6}{\metre}}
\end{equation}
\begin{equation}
E_{UV} =  \SI{0.663e-18}{\joule}
\end{equation}
\begin{equation}
E_{IR} = h \cdot \frac{c}{\lambda} = \SI{6.626e-34}{\joule \second} \cdot \frac{\SI{3e8}{\metre \per \second}}{\SI{0.1e-6}{\metre}}
\end{equation}
\begin{equation}
E_{IR} =  \SI{1.988e-18}{\joule}
\end{equation}
\end{subequations}
\begin{equation}
\boxed{\Delta E =  \SI{1.325e-18}{\joule}}
\end{equation}
\end{solution}